﻿●討伐カードゲームの流れ

○０．準備
	２人で向き合って、対戦ゲームをします。
	ダイスとトランプとコインをイメージしてください。

	最初にそれぞれ７面ダイスを１個持ちます。
	それぞれトランプの１番と８番を１枚持ちます。

	７面ダイスはもう１個ずつ用意されているようです。
	しかし２個目のダイスは、まだ使ってはいけないと言われました。

	このトランプは１～１４番まであるそうです。

	ダイスで先行・後攻を決めます。今回はあなたが先攻でした。

○１．支配
	あなたと対戦相手の前にそれぞれ、カードが並べられています。
	３枚の豪華なカードと、５枚普通のカードです。

	カードはそれぞれ値段が決められているようです。
	持っているコインが足りれば、１枚だけ選んで買うことができます。

	買ったカードは自分の手札として持っておくことができるようです。

	３枚の豪華なカードは、月・蝶・四葉の模様です。番号はありません。
	このカードは常にこの並べられていて、いつでも買えるようです。
	「この豪華なカードを３枚とも買えたら勝ち」だそうです。

	豪華な月のカードを買うと、ダイスの振り直しができるそうです。
	豪華な蝶のカードを買うと、コインが貰えるとき、おまけコインがつくそうです。
	豪華な四葉のカードを買うと、ダイスが２個に増やせるそうです。
	今はダイスが１個なので１～７番しか出せませんが、
	ダイスが２個になれば８～１４番のカードを購入することに意味が出ます。
	８～１４番のカードは、値段も獲得できるコインの枚数も大きいようです。

	ダイスが２個になると出目は足し算されます。
	四葉がない間は１～７番が均等に出ますが、四葉を手に入れると１番は出なくなります。
	２番は（１＋１）と１４番は（７＋７）と１パターンしかありませんが、
	８番は（１＋７）（２＋６）（３＋５）（４＋４）（５＋３）（６＋２）（７＋１）と７パターンあります。

	５枚の普通のカードは、さまざまな模様があります。
	最初に配られた１・８番を除いて、２～１４番の中から、ランダムに並べられるようです。
	その都度、並べられているカードしか買えません。

	５枚の普通のカードは安価です。
	これは１番のカードと同じで、持っているとダイスの出目に一致したときに効果があるようです。
	５枚の普通のカードは、その都度シャッフルされていて、どんなカードが買えるかはわかりません。

	今はダイスが１つしかないので、１～７番のカードの中から選んで購入しましょう。

	自分のダイスと一致したとき効果があるカードもあれば、
	相手のダイスと一致したとき効果があるカードもあり、
	どちらのダイスと一致しても効果のあるカードもあります。

	銀行からコインを貰うものもあれば
	相手からコインを奪うものもあるようです。

○２．感知
	ダイスを振ります。
	７面ダイスが１個なので、結果は１～７番のどれかです。

○３．発動
	もしダイスの出目が１なら、
	あなたは最初に配られた１番のカードを持っているので、
	１番のカードに決められた枚数のコインを銀行から貰えます。

	２～７番が出たら、手札にないので特に何もなく、次に進みます。

○４．ターン終了
	敵の後攻が始まります。
	あなたと同じように、ダイスを振ります。
	手札と一致していたらコインを貰います。
	コインがあればカードを買います。

	もちろん、敵も勝利条件である豪華なカードを優先的に買います。

○５．以下繰り返し
	１～４を繰り返して、先に３枚の豪華なカードを手に入れた方が勝ち、という流れです。

